會計轉audit

畢業後就係一間中型工程公司做左2.5年會計,full set , 人工14k , accounting assistant
Qp考左兩份paper,諗住轉audit，人工可以升得快啲,出路會闊啲，做幾年audit再跳返出commercial .
但老細話會升職加人工，加2－3k
我應唔應該而家轉Audit?
我又擔心其實Audit轉返commercial都唔易
到時又要減人工
定係我幾續留係Commercial，用跳槽去加人工好?

你一開始畢業就應該做audit啦

「我又擔心其實Audit轉返commercial都唔易
到時又要減人工」

呢樣多數唔會發生.....

但你要諗你捱唔捱到audit嘅生活

commercial 升職加3k咁少
audit 每年at least 加5k

佢又唔係big
就算big 4 sa 升盡咪又4萬
點樣每年5000

中型公程公司簽唔簽到經驗比你
簽唔到既話你終有日要走
比你考到哂qp都唔會有牌

一般黎講，audit辛苦過account好多
你有會計經驗，到時要轉做commercial唔難
不過轉field預左減人工

簽到

咁你問下自己，點解唔可以值多些人工/ 報酬?

唔好成日諗似是而非嘅野，有乜乜audit experience 乜乜qualit就要起碼幾銀幾皮，依d人真係死得好快......

會計行業確係飽和，一個會計文員都做得到的工作，由會計師去做，自然只一得到會計文員的人工。

反正醒目都轉行或工作職責包含其他間公司覺得有增加值的地方, 唔係只係比人當COST CENTRE

係大公司做accounting 或者有得升職或跳槽

係 audit 做十年唔會令到你有客，本身個脈廣同你係audit 坐十年無關係

14->18->26(Q-ed)->36->40
其中兩年又真係冇5k increment既

係大公司做accounting
係只會發現個個FM都係big4空降

做audit應該一畢業就揀
你而家轉入去又拎番fg價

有間2nd tier offer A1 grade 15k

rsm？

邊間先 sw bdo驚你wok死

其實間間都wok

可能Mazars, RSM好少少？

No ar

佢offer A1 grade俾我 但高過A1價

有big4 offer 就去
2nd tier果d就算啦

Audit轉commercial 係好撚難
唔建議咁做 諗清楚

Audit辛苦到痴線

哈哈 佢好似係commercial轉audit

本身acct degree? 有冇試過big4

係acct degree
無做過Big4